{"id":"b9","uid":"8992f43c7e9715e78d9f0b6e47ccfac4","orderID":"b0009","name":"Grammle-B9","slug":"einheitsmatrize-oder-einheitsmatrix","aliases":["b9","einheitsmatrize","einheitsmatrix","8992f43c7e9715e78d9f0b6e47ccfac4"],"arten":"fehler","kategorien":["bedeutung"],"wrong":"Einheitsmatrize","correct":"Einheitsmatrix","wrongex":"Wer eine **Matrize** mit ihrer inversen **Matrize** multipliziert, erhält die **Einheitsmatrize**.","correctex":"Wer eine **Matrix** mit ihrer inversen **Matrix** multipliziert, erhält die **Einheitsmatrix**.","status":2022,"confusion":["die Matrize (Gussform)","die Einheitsmatrizen (Plural)"],"source":[{"wikipedia":"https://de.wikipedia.org/wiki/Einheitsmatrix"},{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/Matrix#Bedeutung-2a"},{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/Matrize#bedeutungen"},{"wiktionary":"https://de.wiktionary.org/wiki/Matrize"}],"related":["fb26cea60a375ab3e71915127e31904a"],"wrongs":["\\b((N|n)(ull|ULL))?(M|m)(atrize|ATRIZE)\\b","\\b(E|e)(ins|INS|inhheits|INHEITS)(matriz|MATRIZ)(e|E)?\\b"],"explanation":"Die mathematische Matrix darf nicht mit der „Matrize“ genannten Gussform verwechselt werden!","type":"regeln"}
